最终的结果可能表明，疫苗可能无法像预期的那样阻止传播，所以如果它们被过度炒作，对公共卫生官员的信任可能会削弱，并导致更多的疫苗犹豫。 Covid-19疫苗很好，但你现在仍然需要戴口罩 
 现在，一项新的研究表明，这家企业对我们隐私的侵蚀有多严重。 这就是我们失去控制我们的脸的原因。Karen Hao, 2021年2月5日，麻省理工科技评论 
 艾森认为，对登月计划的强调侵蚀了使这些进展成为可能的基础，即对纯研究的长期稳定支持。 美国国立卫生研究院院长弗朗西斯·柯林斯正在与这种冠状病毒作斗争，同时为下一种冠状病毒做准备 
 人们对公共卫生官员的信任受到了危险的侵蚀。 中央情报局在巴基斯坦的假疫苗项目如何帮助推动反疫苗运动|Hala Iqbal | 2021年2月1日|Vox 
 然而，对许多人来说，在一场有损尊严的大流行持续了一年之后，政府的干预似乎太过了一步。 中国推出肛门拭子冠状病毒检测，称其比喉部检测更准确 
 上周两名警察遭到袭击后，这种信任开始减弱。 德布拉西奥和纽约市抗议者的手上没有鲜血|雅各布·西格尔| 2014年12月22日|每日野兽 
 否则，我们在道德上侵蚀了环境，成为了一开始就使与他人互动变得如此困难的那种人。 嘿，变态，“赞美”是骚扰，太|Tauriq Moosa | 2014年11月5日|DAILY BEAST 
 它有力地提醒我们，一场战争的生命代价可以削弱一个民族与另一场战争的意志。 鲜血与战争:关于“地面部队”的残酷真相克莱夫·欧文| 2014年9月22日|每日野兽 
 如果不能确保他们迅速获释，就会削弱选民的信心，显示出政府的无能。 基地组织通过赎金发家|杰米·德特默| 2013年12月22日|每日野兽 
 如果不采取行动，“将会侵蚀，甚至是抹去”禁止此类武器的禁忌。 轰炸叙利亚是奥巴马最好的坏选择吗? 迈克尔·托马斯基2013年8月26日 
 这条小溪用了多少年的时间来冲刷这样的河床，简直难以想象。 怀俄明州的两个男孩|爱德华·s·埃利斯 
 自从更新世冰期以来，就没有时间把它们侵蚀掉。 气候变化埃尔斯沃思亨廷顿 
 涵洞上游的区域不会在入口端箱体顶部的水平以下被侵蚀。 美国乡村公路|T。 r . gg 
 要把这么大的石头腐蚀掉需要很长时间。 埃及猫之谜|哈罗德·利兰·古德温 
 因此，存在着严重的国防不平衡，这将削弱战斗力。 震慑行动哈兰·k·厄尔曼